# Catalogue de belles choses à faire advenir

Il aurait pu ressembler au bel Inventaire des Inventions d’Edouardo Berti ou à une collection de fiches bristol pour réviser comme une étudiante. Il aurait pu rester éparpillé dans les chemins creux de la mémoire et de nombreux courriels à quelques partenaires particuliers. Il aurait pu aller chercher encore plus loin dans les souvenirs. Mais parfois certains s’effacent. C’est aujourd’hui un petit livret dont le contenu et la forme auront encore changé la prochaine fois qu’il sera ouvert. C’est une collection d’élans, qui portent fort et loin, pendant un temps, génèrent de la sève et des liens, et puis laissent la place à un autre. C’est une accumulation de petits récits, de fabulations minuscules, d’anecdotiques spéculations, qui ont le pouvoir de faire exister des possibles. Elles doivent beaucoup à quelques-uns. Et quelques-unes racontent beaucoup. Il fallait faire comme si.